川崎事件嫌犯家中搜出2本雜誌 當中記載過去殺人事件案例

有關神奈川縣川崎市多摩區發生路上19人遭殺傷的事件，經採訪搜查相關人士後得知，對於行兇後立即自殺的51歲嫌犯岩崎隆一，警方已在其自宅內發現2本雜誌，內容蒐集了過去殺人事件的案例。神奈川縣警方正慎重調查與事件的關聯。

據搜查相關人士表示，警方已針對生前家住川崎市麻生區的嫌犯岩崎，於29日以涉嫌殺人搜索其自宅，並扣押上述雜誌。雜誌的發行時間研判為距今10年前以上，當中記載海外大量殺人事件的案例等。警方現階段不認為雜誌與襲擊一事有關聯，但會對此持續進行調查。

本次搜索共扣押了數十件物品，除了雜誌外，還有寫了幾個「正」字的筆記本，以及放利刃用的空箱子等，並無可助釐清嫌犯行兇動機之物。據了解，容易留下網路搜尋或交友相關紀錄的電腦或手機，都未在其自宅內發現。